### FAQ
#### Q：git push / git clone / git pull 常见错误：

报错：
![](https://img2020.cnblogs.com/blog/2191525/202012/2191525-20201207235228313-1758146954.png)

**原因分析：**
由于国内网络问题，当我们git clone 从github/gitlab克隆一个仓库代码下来时，速度十分慢。虽然挂了vpn，设置、取消代理等，但实际上很少有用。

**解决方案：**
可以通过gitee解决。

1. 我们先在gitee上导入已有仓库(你要克隆的仓库)，然后再从gitee clone即可。

例：gitee导入仓库后，git clone https://gitee.com/xxx/xxx.git


#### Q：git clone/push 都失败了

```
fatal: unable to access 'https://git.......': 
Failed to connect to 127.0.0.1 port 1080: Connection refused
```

**或**
```
fatal: unable to connect to gitlab.com:
gitlab.com[0: 180.97.125.228]: errno=Invalid argument
```

**或**

`Timed out`

![](/images/Timed%20out%20443.jpg)

**或**

```
fatal: 'git@gitlab.com/.../test.git' does not appear to be a git repository
fatal: Could not read from remote repository.

Please make sure you have the correct access rights
and the repository exists.
```

![](/images/config_gitPath.jpg)

**解决方案：**

1. 方案1：

      1. 经过百度，知道可能是github/gitlab上面的README.md文件不在本地目录，可以先合并：

      * `git pull --rebase origin master`

      2. 再度报错：

      ```
      $ git push origin master
      fatal: unable to access 'https://gitlab.com/.../test.git/': `Empty reply from server`
      ```

      3. 尝试：

      ```
            git config --global --unset http.proxy 
            git config --global --unset https.proxy
      ```

      again:`Empty reply from server`

      4. 查看自己的配置

      `git config --global -l`

      如果没有http_proxy或https_proxy则无误

      5. 仍然无用，则取消环境变量

      `env|grep -i proxy  `

      如果无显示信息应该是好的

      6. 再次检查环境变量（重要）

      `env|grep -i proxy`  

我记得我有一次只输入了一次这个env|grep -i proxy ，然后再尝试push，依旧失败，所以这一步不能省略。

#### Q:可以流畅浏览gitlab，但是pull、push等操作一直Timed out：

      1.可能是当前网络不行，换一个网络。（前提要联外网）
      2.或者可以尝试再次push。

#### Q：在不慎多次提交后出现 (master|REBASE 1/2)，

```
$ git pull
fatal: unable to access 'https://gitlab.com/.../test.git/': Failed to connect to gitlab.com port 443: Timed out
```

输入`git rebase --abort`即可解决

#### Q：fatal: unable to access 'https://gitlab.com/.../test.git/': Failed to connect to gitlab.com port 443: Timed out


### 参考地址：

`Timed out`/`Connection refused`/`Invalid argument`的参考地址：

* https://blog.csdn.net/u013468614/article/details/83116044

* https://blog.csdn.net/dashi_lu/article/details/89641778

解决 fetch first，non-fast-forward的参考地址：

* https://jingyan.baidu.com/article/4d58d5414d212f9dd4e9c0df.html

问题总结参考地址：

* https://zhuanlan.zhihu.com/p/95540335?utm_source=wechat_session&utm_medium=social&utm_oi=930132440572342272&utm_campaign=shareopn